<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Alexander Techniek Opleiding Nederland</title>
    <link>http://www.alexandertechnique.nl/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Alexander Techniek Opleiding Nederland</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Oct 2018 21:48:43 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.alexandertechnique.nl/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ATON</title>
      <link>http://www.alexandertechnique.nl/pages/home/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:48:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.alexandertechnique.nl/pages/home/</guid>
      <description>Op deze site vindt u informatie over de opleiding tot docent Alexandertechniek en over individuele lessen in de Alexandertechniek aan de Alexander Techniek Opleiding Nederland (ATON) in Amstelveen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opleiding tot leraar</title>
      <link>http://www.alexandertechnique.nl/pages/opleiding/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:41:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.alexandertechnique.nl/pages/opleiding/</guid>
      <description>Het doel van de opleiding is het opleiden van studenten tot leraren in de Alexander Techniek. Daarnaast is het mogelijk om de opleiding tijdelijk te bezoeken voor verdieping in de techniek, zonder dat men de ambitie heeft om leraar te worden. Ook biedt ATON maandelijks een bijscholingsbijeenkomst voor afgestudeerde leraren in de Alexander Techniek.
Het opleidingsprogramma stelt de student in staat zelfstandig, met vertrouwen en op een explorerende en open manier les te geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toelating, opzet en kosten</title>
      <link>http://www.alexandertechnique.nl/pages/toelating-opzet-kosten/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:46:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.alexandertechnique.nl/pages/toelating-opzet-kosten/</guid>
      <description>Ben je gemotiveerd om de opleiding tot Alexander Techniek leraar te volgen en te gebruiken voor je persoonlijke vorming? Ben je minimaal 21 jaar oud en heb je voldoende (minimaal 15 lessen) recente ervaring met de Alexander Techniek? Dan willen we je graag beter leren kennen.
Toelating tot de opleiding In eerste instantie zullen we je uitnodigen om 3 á 4 dagen op de opleiding te komen proeven, vervolgens bestaat de toelatingsprocedure uit een persoonlijk gesprek, enige privé lessen en het invullen van een vragenformulier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De docenten</title>
      <link>http://www.alexandertechnique.nl/pages/docenten/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:48:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.alexandertechnique.nl/pages/docenten/</guid>
      <description>Arie Jan Hoorweg is oprichter en directeur van Alexander Techniek Opleiding Nederland.
 Ik volgde de driejarige dagopleiding Alexander Techniek in Londen van 1975 tot en met 1977 bij Walter* en Dilys Carrington. Na mijn opleiding gaf ik tien jaar lang priv&amp;eacute;lessen en startte in januari 1987 de opleiding voor leraren in Nederland.
Naast mijn werk als docent op de opleiding, geef ik ook jaarlijks les op verschillende opleidingen in Zuid-Amerika.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Over Alexander Techniek</title>
      <link>http://www.alexandertechnique.nl/pages/over-alexander-techniek/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:41:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.alexandertechnique.nl/pages/over-alexander-techniek/</guid>
      <description>One has to make a change in the manner of use to raise the standerd of general functioning. — F.M. Alexander (1869-1955)
 De Alexandertechniek dankt haar naam aan de grondlegger ervan, de Australi&amp;euml;r F.M. Alexander. Alexander werkte als voordrachtskunstenaar totdat hij door stemproblemen niet meer zijn werk kon doen. Geen arts wist hem wegwijs te maken met dit probleem, anders dan rust te nemen, hetgeen niet hielp. Hierdoor ging hij zelf onderzoeken wat er mis was en wat hij zelf kon doen om dit te verhelpen, en kwam zo op empirische wijze tot zijn bevindingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Individuele lessen</title>
      <link>http://www.alexandertechnique.nl/pages/individuele-lessen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:41:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.alexandertechnique.nl/pages/individuele-lessen/</guid>
      <description>Alexander had found a method applicable to most common problems of daily life: the problem of habitual misuse of the self, of thoughtlessness. — Walter Carrington MSI 1996
 Van een verloren/verminderde psychisch/fysieke balans naar moeiteloos bewegen Vaak raken we zo gevangen door het snelle en drukke leven dat we nauwelijks meer tijd besteden aan onszelf. Dit leidt ertoe dat we pas (te) laat doorkrijgen wanneer ons lichaam letterlijk gebukt gaat óf lijdt onder stress en/of overbelasting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meer Informatie</title>
      <link>http://www.alexandertechnique.nl/pages/meer-informatie/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:54:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.alexandertechnique.nl/pages/meer-informatie/</guid>
      <description>Boeken geschreven door F.M. Alexander:
“Man’s Supreme Inheritance”
F.M. Alexander
ISBN 09525574-0-1
Constructive Conscious Control of the Individual
F.M. Alexander
ISBN 0575-03938-8
The Use of the Self by F.M. Alexander
ISBN 0-575 03720-2
The Universal Constant in Living
F.M. Alexander
ISBN 0-9525574-4-4
Meer boeken: www.alexandertechnique.com/bookshop
Rugpijnonderzoek: http://www.nevlat.nl/wp-content/uploads/2011/09/bmj-article.pdf
Beroepsvereniging Nederland: **NeVLAT **
www.alexandertechniek.nl
Beroepsvereniging Engeland: STAT
www.stat.org.uk
Zusterverenigingen: ATAS
www.alexandertechniqueworldwide.com
Bekijk ook eens deze video’s over de Alexander Techniek van DavidReedMedia op YouTube</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>http://www.alexandertechnique.nl/pages/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:41:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.alexandertechnique.nl/pages/contact/</guid>
      <description>Situering De school is gehuisvest in een rustige en groene Amstelveense wijk tegen Amsterdam aan. Met openbaar vervoer en auto (gratis parkeren) is zij makkelijk te bereiken.
Adres Straat van Gibraltar 34 1183 GW Amstelveen
Telefoon: + 31(0)20-645 29 16 Stuur ons een e-mail
Openbaar Vervoer: Vanaf station Amsterdam Zuid/WTC tram 5 richting Amstelveen (Binnenhof), uitstappen bij halte Zonnestein.
Auto: A9 afslag Ouderkerk a/d Amstel afrit 4, of afslag Amstelveen afrit 5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>